[
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/311",
    "id": 22474,
    "answer": 5,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=311&id=22474&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22474\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22474</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22474); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"39\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %39\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p><strong>Elektrik akımı hakkında verilen,  </strong></p>\n<p>I.   Katılarda elektrik iletimi iyon hareketi ile gerçekleşir.<br>\r\nII.  Birim kesitten geçen toplam yük miktarı akım şiddetini verir.<br/>\r\nIII. Yüklü parçacıkların  hareketi akımı oluşturur.</br></p>\n<p><strong><span style=\"background-color:#ffffff\">ifadelerinden hangileri doğrudur?</span></strong><br/>\r\n </p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Yalnız I\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Yalnız II\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Yalnız III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) I ve II\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Elektrik akımı hakkında verilen, I.   Katılarda elektrik iletimi iyon hareketi ile gerçekleşir. II.  Birim kesitten geçen toplam yük miktarı akım şiddetini verir. III. Yüklü parçacıkların  hareketi akımı oluşturur. ifadelerinden hangileri doğrudur? A) Yalnız I B) Yalnız II C) Yalnız III D) I ve II E) II ve III A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Elektrik akımı hakkında verilen,\n\nI.   Katılarda elektrik iletimi iyon hareketi ile gerçekleşir.\nII.  Birim kesitten geçen toplam yük miktarı akım şiddetini verir.\nIII. Yüklü parçacıkların  hareketi akımı oluşturur.\n\nifadelerinden hangileri doğrudur?",
    "options": [
      "Yalnız I",
      "Yalnız II",
      "Yalnız III",
      "I ve II",
      "II ve III"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/312",
    "id": 22481,
    "answer": 1,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=312&id=22481&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22481\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22481</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22481); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"35\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %35\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>Kesiti A, uzunluğu 3 L olan bir iletken telin direnci R’dir. Aynı metalden kesiti 3 A, uzunluğu L olan yeni bir tel meydana getiriliyor.</p>\n<p> </p>\n<p>Buna göre yeni telin direnci kaç R olur?<br>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) 1/9\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) 1/3\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) 1\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) 3\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) 9\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Kesiti A, uzunluğu 3 L olan bir iletken telin direnci R’dir. Aynı metalden kesiti 3 A, uzunluğu L olan yeni bir tel meydana getiriliyor. Buna göre yeni telin direnci kaç R olur? A) 1/9 B) 1/3 C) 1 D) 3 E) 9 A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Kesiti A, uzunluğu 3 L olan bir iletken telin direnci R’dir. Aynı metalden kesiti 3 A, uzunluğu L olan yeni bir tel meydana getiriliyor.\n\n \n\nBuna göre yeni telin direnci kaç R olur?",
    "options": [
      "1/9",
      "1/3",
      "1",
      "3",
      "9"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/312",
    "id": 22494,
    "answer": 1,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=312&id=22494&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22494\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22494</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22494); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"22\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %22\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>20°C sıcaklığında R direncine sahip silindirik bakır tel eritilerek boyu ilk boyunun iki katı kadar ve yine silindirik olacak biçimde yeni bir kalıba dökülüyor.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Buna göre telin yeni şeklinin 20°C sıcaklıktaki direnci kaç R’dir?</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><br>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) 4\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) 2\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) 1\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) 1/2\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) 1/4\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "20°C sıcaklığında R direncine sahip silindirik bakır tel eritilerek boyu ilk boyunun iki katı kadar ve yine silindirik olacak biçimde yeni bir kalıba dökülüyor. Buna göre telin yeni şeklinin 20°C sıcaklıktaki direnci kaç R’dir? A) 4 B) 2 C) 1 D) 1/2 E) 1/4 A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "20°C sıcaklığında R direncine sahip silindirik bakır tel eritilerek boyu ilk boyunun iki katı kadar ve yine silindirik olacak biçimde yeni bir kalıba dökülüyor.\n\n \n\n \n\nBuna göre telin yeni şeklinin 20°C sıcaklıktaki direnci kaç R’dir?",
    "options": [
      "4",
      "2",
      "1",
      "1/2",
      "1/4"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/314",
    "id": 22480,
    "answer": 4,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=314&id=22480&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22480\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22480</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22480); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"34\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %34\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>18. yy’da yaptığı deneylerde bakır ve çinko levhaları arasına tuzlu suya batırılmış deri koyarak oluşturduğu düzenekle elektrik akımı elde etmeyi başarmıştır. Üst üste koyduğu çok sayıda metal levhalar ile oluşturduğu üreteç, basit bir elektrik devresini kısa süre çalıştırabilmiştir.</p>\n<p><br>\r\nYaptığı çalışmalarla ilk kez üreteçlerin temel prensibini ortaya koyan bilim insanı aşağıdakilerden hangisidir?<br/>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Luigi Galvani\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Thomas Edison\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Benjamin Franklin\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) Alessandro Volta\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) Isaac Newton\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "18. yy’da yaptığı deneylerde bakır ve çinko levhaları arasına tuzlu suya batırılmış deri koyarak oluşturduğu düzenekle elektrik akımı elde etmeyi başarmıştır. Üst üste koyduğu çok sayıda metal levhalar ile oluşturduğu üreteç, basit bir elektrik devresini kısa süre çalıştırabilmiştir. Yaptığı çalışmalarla ilk kez üreteçlerin temel prensibini ortaya koyan bilim insanı aşağıdakilerden hangisidir? A) Luigi Galvani B) Thomas Edison C) Benjamin Franklin D) Alessandro Volta E) Isaac Newton A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "18. yy’da yaptığı deneylerde bakır ve çinko levhaları arasına tuzlu suya batırılmış deri koyarak oluşturduğu düzenekle elektrik akımı elde etmeyi başarmıştır. Üst üste koyduğu çok sayıda metal levhalar ile oluşturduğu üreteç, basit bir elektrik devresini kısa süre çalıştırabilmiştir.\n\nYaptığı çalışmalarla ilk kez üreteçlerin temel prensibini ortaya koyan bilim insanı aşağıdakilerden hangisidir?",
    "options": [
      "Luigi Galvani",
      "Thomas Edison",
      "Benjamin Franklin",
      "Alessandro Volta",
      "Isaac Newton"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/315",
    "id": 22483,
    "answer": 3,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=315&id=22483&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22483\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22483</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22483); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"27\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %27\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>220 V gerilimle çalışan ve direnci 484 Ω olan bir klima günde 5 saat süreyle çalıştırılıyor. Elektrik enerjisinin kWh’i 40 kuruş olduğuna göre klimanın harcadığı 30 günlük enerji bedeli kaç ₺’dir?</p>\n</p>\n<div>\n<div>A) 4\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) 5\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) 6\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) 10\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) 15\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "220 V gerilimle çalışan ve direnci 484 Ω olan bir klima günde 5 saat süreyle çalıştırılıyor. Elektrik enerjisinin kWh’i 40 kuruş olduğuna göre klimanın harcadığı 30 günlük enerji bedeli kaç ₺’dir? A) 4 B) 5 C) 6 D) 10 E) 15 A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "220 V gerilimle çalışan ve direnci 484 Ω olan bir klima günde 5 saat süreyle çalıştırılıyor. Elektrik enerjisinin kWh’i 40 kuruş olduğuna göre klimanın harcadığı 30 günlük enerji bedeli kaç ₺’dir?",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "10",
      "15"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/315",
    "id": 29022,
    "answer": 4,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=315&id=29022&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=29022\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">29022</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(29022); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"46\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %46\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>2 kilowatt gücündeki bir elektrikli soba Kasım ayı boyunca günde 5 saat çalıştırılıyor.</p>\n<p><strong>Elektriğin 1 kilowatt-saat ücreti 40 kuruş olduğuna göre tüketilen enerji tutarı kaç TL dir?</strong></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) 10\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) 40\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) 80\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) 120\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) 200\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "2 kilowatt gücündeki bir elektrikli soba Kasım ayı boyunca günde 5 saat çalıştırılıyor. Elektriğin 1 kilowatt-saat ücreti 40 kuruş olduğuna göre tüketilen enerji tutarı kaç TL dir? A) 10 B) 40 C) 80 D) 120 E) 200 A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "2 kilowatt gücündeki bir elektrikli soba Kasım ayı boyunca günde 5 saat çalıştırılıyor.\n\nElektriğin 1 kilowatt-saat ücreti 40 kuruş olduğuna göre tüketilen enerji tutarı kaç TL dir?",
    "options": [
      "10",
      "40",
      "80",
      "120",
      "200"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/316",
    "id": 22493,
    "answer": 4,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=316&id=22493&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22493\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22493</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22493); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"51\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %51\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>Ev ve iş yerlerinde elektrik hattının kısa devre yapması durumunda oluşabilecek tehlikeleri önlemek amacıyla geliştirilmiş<br>\r\nçeşitli devre elemanları kullanılır.<br/>\r\nAşağıdakilerden hangisi söz edilen devre elemanlarından biridir?<br/>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Direnç\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Anahtar\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Voltmetre\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) Sigorta\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) Priz\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Ev ve iş yerlerinde elektrik hattının kısa devre yapması durumunda oluşabilecek tehlikeleri önlemek amacıyla geliştirilmiş çeşitli devre elemanları kullanılır. Aşağıdakilerden hangisi söz edilen devre elemanlarından biridir? A) Direnç B) Anahtar C) Voltmetre D) Sigorta E) Priz A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Ev ve iş yerlerinde elektrik hattının kısa devre yapması durumunda oluşabilecek tehlikeleri önlemek amacıyla geliştirilmiş\nçeşitli devre elemanları kullanılır.\nAşağıdakilerden hangisi söz edilen devre elemanlarından biridir?\n",
    "options": [
      "Direnç",
      "Anahtar",
      "Voltmetre",
      "Sigorta",
      "Priz"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/317",
    "id": 22484,
    "answer": 2,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=317&id=22484&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22484\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22484</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22484); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"19\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %19\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p><br>\r\n      Elektromıknatısların günlük hayattaki kullanım alanları oldukça fazladır.<br/>\r\n      I. Kapı otomatikleri<br/>\r\n      II. Hurda araç vinçleri<br/>\r\n     III. Buzdolabı kapakları</br></p>\n<p> </p>\n<p>      Buna göre yukarıda verilen araçların hangilerinde elektromıknatıs kullanılır?</p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Yalnız I\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) I ve II\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) I ve III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) I, II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Elektromıknatısların günlük hayattaki kullanım alanları oldukça fazladır. I. Kapı otomatikleri II. Hurda araç vinçleri III. Buzdolabı kapakları Buna göre yukarıda verilen araçların hangilerinde elektromıknatıs kullanılır? A) Yalnız I B) I ve II C) I ve III D) II ve III E) I, II ve III A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Elektromıknatısların günlük hayattaki kullanım alanları oldukça fazladır.\nI. Kapı otomatikleri\nII. Hurda araç vinçleri\nIII. Buzdolabı kapakları\n\nBuna göre yukarıda verilen araçların hangilerinde elektromıknatıs kullanılır?",
    "options": [
      "Yalnız I",
      "I ve II",
      "I ve III",
      "II ve III",
      "I, II ve III"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/318",
    "id": 22489,
    "answer": 2,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=318&id=22489&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22489\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22489</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22489); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"40\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %40\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>Yüksek gerilim hattına çok yakın bir bölgede kurulan bal arısı kovanından çıkan arıların bir kısmının kovanı bulamayıp geri<br>\r\ndönemedikleri ve arı ölümlerinin bu bölgede arttığı görülmüştür.<br/>\r\nI. Küresel ısınma<br/>\r\nII. Yüksek gerilim hatlarının manyetik etkisi<br/>\r\nIII. Dünya’nın manyetik kutuplarının zaman içinde değişmesi<br/>\r\nYargılarından hangileri bal arılarının kovanı bulamama nedeni olabilir?<br/>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Yalnız I\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Yalnız II\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Yalnız III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) I ve II\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Yüksek gerilim hattına çok yakın bir bölgede kurulan bal arısı kovanından çıkan arıların bir kısmının kovanı bulamayıp geri dönemedikleri ve arı ölümlerinin bu bölgede arttığı görülmüştür. I. Küresel ısınma II. Yüksek gerilim hatlarının manyetik etkisi III. Dünya’nın manyetik kutuplarının zaman içinde değişmesi Yargılarından hangileri bal arılarının kovanı bulamama nedeni olabilir? A) Yalnız I B) Yalnız II C) Yalnız III D) I ve II E) II ve III A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Yüksek gerilim hattına çok yakın bir bölgede kurulan bal arısı kovanından çıkan arıların bir kısmının kovanı bulamayıp geri\ndönemedikleri ve arı ölümlerinin bu bölgede arttığı görülmüştür.\nI. Küresel ısınma\nII. Yüksek gerilim hatlarının manyetik etkisi\nIII. Dünya’nın manyetik kutuplarının zaman içinde değişmesi\nYargılarından hangileri bal arılarının kovanı bulamama nedeni olabilir?\n \n",
    "options": [
      "Yalnız I",
      "Yalnız II",
      "Yalnız III",
      "I ve II",
      "II ve III"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/319",
    "id": 22486,
    "answer": 3,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=319&id=22486&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22486\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22486</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22486); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"29\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %29\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>Dünya’nın manyetik alanı ile ilgili aşağıda verilen bilgilerden hangisi yanlıştır?<br>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Manyetik kutuplar ile coğrafi kutuplar çakışık değildir\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Coğrafi Kuzey Kutbu yakınında manyetik Güney Kutbu vardır\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Güney Yarım Küre’de pusulanın N kutbu yere doğru eğilir\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) Ekvator bölgesinde pusula ibresi yere paralel dengede kalır.\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) Pusulanın N kutbu takip edilerek tam olarak coğraf Kuzey Kutbu’na gidilemez.\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Dünya’nın manyetik alanı ile ilgili aşağıda verilen bilgilerden hangisi yanlıştır? A) Manyetik kutuplar ile coğrafi kutuplar çakışık değildir B) Coğrafi Kuzey Kutbu yakınında manyetik Güney Kutbu vardır C) Güney Yarım Küre’de pusulanın N kutbu yere doğru eğilir D) Ekvator bölgesinde pusula ibresi yere paralel dengede kalır. E) Pusulanın N kutbu takip edilerek tam olarak coğraf Kuzey Kutbu’na gidilemez. A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Dünya’nın manyetik alanı ile ilgili aşağıda verilen bilgilerden hangisi yanlıştır?",
    "options": [
      "Manyetik kutuplar ile coğrafi kutuplar çakışık değildir",
      "Coğrafi Kuzey Kutbu yakınında manyetik Güney Kutbu vardır",
      "Güney Yarım Küre’de pusulanın N kutbu yere doğru eğilir",
      "Ekvator bölgesinde pusula ibresi yere paralel dengede kalır.",
      "Pusulanın N kutbu takip edilerek tam olarak coğraf Kuzey Kutbu’na gidilemez."
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/319",
    "id": 22488,
    "answer": 5,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=319&id=22488&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22488\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22488</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22488); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"46\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %46\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>            Dünya’nın manyetik alanının etkileri hakkında verilen<br>\r\n             I. Güneş’ten gelen zararlı dalgaları püskürtür.<br/>\r\n            II. Göçmen kuşlar yönlerini bulur.<br/>\r\n           III. Pusulaların çalışmasını sağlar<br/>\r\n      ifadelerinden hangileri bu manyetik alanın olumlu etkilerinden sayılabilir?<br/>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Yalnız I\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Yalnız III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) I ve III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) I, II ve III\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Dünya’nın manyetik alanının etkileri hakkında verilen I. Güneş’ten gelen zararlı dalgaları püskürtür. II. Göçmen kuşlar yönlerini bulur. III. Pusulaların çalışmasını sağlar ifadelerinden hangileri bu manyetik alanın olumlu etkilerinden sayılabilir? A) Yalnız I B) Yalnız III C) I ve III D) II ve III E) I, II ve III A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "            Dünya’nın manyetik alanının etkileri hakkında verilen\n             I. Güneş’ten gelen zararlı dalgaları püskürtür.\n            II. Göçmen kuşlar yönlerini bulur.\n           III. Pusulaların çalışmasını sağlar\n      ifadelerinden hangileri bu manyetik alanın olumlu etkilerinden sayılabilir?",
    "options": [
      "Yalnız I",
      "Yalnız III",
      "I ve III",
      "II ve III",
      "I, II ve III"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/0/subtopics/319",
    "id": 22491,
    "answer": 4,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=319&id=22491&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=22491\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">22491</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(22491); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"34\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %34\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p>Eğilme açısı Türkiye koşullarına göre hesaplanarak bir pusula geliştirilmiştir.<br>\r\nBu pusula aşağıdaki yerlerden hangisinde doğru çalışmaz?<br/>\r\n </br></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) İspanya\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Ege Denizi\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Brezilya\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) Kutuplar\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) Ekvator\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Eğilme açısı Türkiye koşullarına göre hesaplanarak bir pusula geliştirilmiştir. Bu pusula aşağıdaki yerlerden hangisinde doğru çalışmaz? A) İspanya B) Ege Denizi C) Brezilya D) Kutuplar E) Ekvator A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Eğilme açısı Türkiye koşullarına göre hesaplanarak bir pusula geliştirilmiştir.\nBu pusula aşağıdaki yerlerden hangisinde doğru çalışmaz?\n",
    "options": [
      "İspanya",
      "Ege Denizi",
      "Brezilya",
      "Kutuplar",
      "Ekvator"
    ]
  },
  {
    "topicPath": "category/10/lessons/fl-fizik/topics/3/subtopics/337",
    "id": 28427,
    "answer": 3,
    "url": "https://ogmmateryal.eba.gov.tr/soru-bankasi/fl-fizik/test?s=7&k=337&id=28427&t=css&ks=0&os=0&zs=0",
    "questionAsHtml": "<div class=\"question-item\" id=\"qi-0\">\n<div class=\"row\">\n<div class=\"col-md-6\">\n<a href=\"/soru-bankasi/fl-fizik/etkilesimli-tahta?s=7&amp;d=21&amp;ids=28427\" target=\"_blank\"><span class=\"question-number\">Soru 1:</span></a>\n<span class=\"no-pr\" style=\"color:white\">28427</span>\n</div>\n<div class=\"col-md-6 float-end pe-0 text-end no-pr\" style=\"font-size:20px;\">\n<div class=\"float-end\" style=\"width:30px;\">\n<a class=\"hlBildir\" href=\"#\" onclick=\"gorusBildir(28427); return false;\" style=\"color:#c2c2c2; \"><i class=\"fa fa-exclamation-circle\"></i></a>\n</div>\n<div class=\"float-end\" data-progress=\"67\" data-toggle=\"tooltip\" style=\"margin-top:10px;\" title=\"Doğru cevaplama oranı %67\"></div>\n</div>\n</div>\n<p class=\"question-item-ask\">\n<p><strong>Işık şiddeti ile ilgili aşağıdaki bilgilerden hangisi <u>yanlıştır?</u></strong></p>\n</p>\n<div>\n<div>A) Fotometre ile ölçülür.\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>B) Işık şiddetinin sembolü “I” dir.\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>C) Türetilmiş bir büyüklüktür.\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>D) Birimi “Candela” dır.\r\n</div>\n</div>\n<div>\n<div>E) Birim sembolü “cd”dir.\r\n</div>\n</div>\n<div class=\"d-flex mt-2 mb-2 justify-content-center mx-auto\" id=\"butonlar-0\" style=\"padding-left:10px;\">\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 0, 0); return false;\">A</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 1, 0); return false;\">B</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 2, 0); return false;\">C</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 3, 0); return false;\">D</a>\n<a class=\"btn btn-secenek btn-mor\" href=\"#\" onclick=\"cevapKaydet(this, 4, 0); return false;\">E</a>\n</div>\n</div>",
    "questionText": "Işık şiddeti ile ilgili aşağıdaki bilgilerden hangisi yanlıştır? A) Fotometre ile ölçülür. B) Işık şiddetinin sembolü “I” dir. C) Türetilmiş bir büyüklüktür. D) Birimi “Candela” dır. E) Birim sembolü “cd”dir. A B C D E",
    "withImage": false,
    "question": "Işık şiddeti ile ilgili aşağıdaki bilgilerden hangisi yanlışdır?",
    "options": [
      "Fotometre ile ölçülür.",
      "Işık şiddetinin sembolü “I” dir.",
      "Türetilmiş bir büyüklüktür.",
      "Birimi “Candela” dır.",
      "Birim sembolü “cd”dir."
    ]
  }
]